# Вдохновение

> [[Совет по борьбе с прокрастинацией от Rercon]]

> Если не лезет, не давите.

Порой вдохновение так и прет, хоть по кувшинам разливай, да населению раздавай. Бывает так, увы, не часто. В большинстве своем, идей по началу никаких нет, не знаешь, с чего начать и вообще куда этот путь приведет.

В первую очередь следует понимать, что если не лезет, не давите. Разрядитесь, сходите в душ, включите музыку, почитайте случайные статьи, пожмякайте медовые булки и быть может вдохновение придет. Приходит оно всегда хаотично, чаще всего именно тогда, когда вы этого совсем не ожидаете. Очень часто прямо перед сном.

**В этот момент не совершайте самую грубую ошибку — не откладывайте.**

Если вдохновение поперло, доставайте кувшины и заливайте их по полной, потом разберетесь, что и куда нужно долить, а где отлить. Если нет времени писать полный материал, сделайте такие наброски и пометки, которые помогут вам впоследствии написать полноценный текст.

**Этими пометками могут быть:**

-   Точные данные и факты, например даты или суммы;
-   Подробное описание ситуации, идеи;
-   Структура материала, например разделы или пункты.

Для набросков отлично подойдет встроенное приложение на смартфоне, либо же кастомное. Я пользуюсь приложением [Bear](https://apps.apple.com/ru/app/bear-%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/id1016366447), но доступно оно только для iOS. В прочем, найти удобное приложение сегодня не составит труда — выбор просто космических масштабов.

Для полноценных проектов я рекомендую использовать Notion, про который речь пойдет в следующем блоке.

---

На предыдущую страницу — [Представляя конечный результат](https://www.notion.so/2b9e9f90d25b43f1ada13f5710baca2f) | На следующую страницу — [Notion](https://www.notion.so/Notion-792f42f6291b49f8b9a2cf6feaa91be1)